% Die Ärzte

\newsong{N 48.3}
\beginverse*
Ah-\[Am]uuh-\[Dm]uuh, \[G] ah-uhh uh \[Am]uuh
Ah-\[Am]uuh-\[Dm]uuh, \[G] ah-uhh uh \[Am]uuh
\endverse
\beginverse
\[Am] Freitagabend und \[Dm]ich war unterwegs,
Auf der \[G]Suche nach Amusement und \[Am]zügellosem Sex.
\[Am] In der Discothek war \[Dm]eine auf der Balz:
\[G]90-60-90 und \[Am]Beine bis zum Hals.
\endverse
\beginverse*
\[Am] Keiner traute sich so \[Dm]richtig an sie ran.
Ich sagte: ``\[G]Baby, bist Du vielleicht auf der \[Am]Suche nach 'nem Mann?
Die \[Am]Suche ist zu Ende. Baby, \[Dm] ich bin hier,
Und jetzt be\[E7]eil Dich, unser Taxi steht schon draußen vor der Tür.''
\endverse
\beginchorus
Doch \[Am]erst als sie bei \[G]mir zu Hause \[F]war, \[Em] \[Dm]
\[Am]Wurde mir das \[G]Ausmaß der Tra\[F]gödie wirklich \[E]klar.
Sie \[Am]kam aus meiner \[G]Dusche und ich \[F]sah - \[Em] \[Dm]
\[C] Angeschissen:\[G] Wonder\[Am]bra\[G]a\[F]a! \[E]Push-up-B\[Am]Ha\[G]a\[F]a! \[E]
\endchorus
\beginverse
Ich \[Am]fuhr in die Disco zu\[Dm]rück.
Beim \[G]zweiten Versuch hat man \[Am]immer mehr Glück.
Da \[Am]sah ich auf der Tanzfläche ein \[Dm]Teil.
Lange \[G]Haare, große Augen, die \[Am]war genau mein Fall.
\endverse
\beginverse*
Es \[Am]war ziemlich voll und dichtge\[Dm]drängt,
Aber \[G]ich zeigte ihr trotzdem wo der \[Am]Tanzhammer so hängt.
Ich \[Am]flüsterte ihr Schweinereien ins \[Dm]Ohr,
Und sie \[E7]schmolz dahin wie Schnee auf 'nem Ford-V8-Motor.
\endverse
\beginchorus
Da \[Am]zog ich sie auf's \[G]Klo, was immer \[F]zieht. \[Em] \[Dm]
Sie \[Am]drehte total \[G]auf, ich wußte \[F]kaum wie mir ge\[E]schieht.
Doch \[Am]manchmal ist da \[G]mehr, als man erst \[F]sieht - \[Em] \[Dm]
\[C] Reingefallen: \[G] Transves\[Am]ti\[G]-\[F]it! \[E]Mädchen mit \[Am]Gli\[G]-\[F]ied! \[E]
\endchorus
\textnote{Aaah-uuuh...}
\beginverse
Ich \[Am]hatte wirklich alle Tricks pro\[Dm]biert.
Ich \[G]war nicht mehr verzweifelt, ich \[Am]hatte resigniert.
Da \[Am]lächelte ein Engel mich \[Dm]an,
Und \[G]fragte, ob sie sich vielleicht \[Am]zu mir setzen kann.
\endverse
\beginverse*
Ich \[Am]sah sofort, ihr Busen, der war \[Dm]echt.
Sie sah \[G]aus, als lief sie Werbung für das \[Am]schönere Geschlecht.
Da \[Am]fragte sie mich: ``Kommst Du mit zu \[Dm]mir?''
``\[E7]Ist der Papst katholisch?'' und schon waren wir bei ihr.
\endverse
\beginchorus
Sie \[Am]zog sich aus und \[G]fragte: ``Hast Du \[F]Lust?'' \[Em] \[Dm]
Da \[Am]wurde mir das \[G]Ausmaß ihrer \[F]Schönheit erst be\[E]wusst.
Ich \[Am]schloss sie in die \[G]Arme, da war \[F]Schluss: \[Em] \[Dm]
Es \[C]darf nicht wahr sein - \[G]vorzeitiger Samener\[Am]gu\[G]-\[F]uss,
\[E]Vor dem ersten \[Am]Ku\[G]-\[F]uss. Ich \[E]geb' mir den \[Am]Schu\[G]-\[F]-\[E]ss!
{\nolyrics \[Am] \[G] \[F] \[E] \[Am]}
\endchorus
\endsong

\newsong{Onprangering}
\beginverse*
\textnote{Intro:\nolyrics | \[C] | \[Dm] | \[G] | \[C] }
\endverse
\beginverse
Mein Genital tut fruchtbar weh, immer dann, wenn ich pissé
Das kommt wohl vom Geschlechtsverkehr - ich schätze mal, ich hab Tripper
\endverse
\beginchorus
Und das prangere ich an, das stelle ich zur Diskussion
Irgendwer ist schuld daran, dass ich nicht mehr pinkeln kann
Und das prangere ich an
\endchorus
\beginverse
Ich hab mich schrecklich aufgeregt, weil mir das Essen nicht mehr schmeckt
D.h. ich bin total kaputt und mindestens hab ich Skorbut
\endverse
\beginchorus
Und das prangere ich an, das verurteile ich scharf
Es darf nicht sein, was leider ist - ich glaub, ich werde Fatalist
Und das prangere ich an
\endchorus
\beginverse
Meine Finger fallen aus, ich muss sofort ins Krankenhaus
Bevor mein Lebenslicht erlischt: die Lepra hat mich schwer erwischt
\endverse
\beginchorus
Und das prangere ich an, das find ich wirklich unerhört
Ich bin entsetzt, ich bin empört, weil irgendjemand mich zerstört
Und das prangere ich an
\endchorus
\beginchorus
Und das prangere ich an, das find ich überhaupt nicht gut
Lepra, Tripper und Skorbut - ich bin dagegen, absolut
Und das prangere ich an
\endchorus 
\endsong
