% ASP

\newsong{Schnitter Tod}
\textnote{Bordun G}
\beginverse
Es ist ein Schnitter, der heißt Tod
Hat Gewalt vom großen Gott
Heute wetzt er das Messer
Es schneid' schon viel besser
Bald wird er dreinschneiden
Wir müssen's erleiden.
\endverse

\beginchorus
Hüt' dich, schön's Blümelein
\endchorus

\beginverse
Was \[Em]jetzt noch \[D]grün und \[C]frisch da \[Em]steht
Wird \[G]morgen \[D]weg ge\[Em]mäht
Die \[G]edle Narzisse, die \[D]englische Schlüssel,
Die \[Em]schön' Hyazint, die \[D]türkische Bind.
\endverse

\beginchorus
\[Em]Hüt' \[(/F#)]dich, \[(/C)]schön's \[D]Blüme\[Em]lein!
\endchorus

\beginverse
Viel' \[Em]Hundert\[D]tausend \[C]unge\[Em]zählt
\[G]Unter der \[D]Sichel hin\[Em]fällt
Rot\[G]rosen, Weißlilien: Beide \[D]wird er austilgen.
Ihr \[Em]Kaiserkronen, man \[D]wird euch nicht schonen.
\endverse

\beginchorus
\[Em]Hüt' \[(/F#)]dich, \[(/C)]schön's \[D]Blüme\[Em]lein!
\endchorus

\beginverse
Oh \[Em]König, \[D]Kaiser, \[C]Fürst und \[Em]Herr
\[G]Fürchtet den \[D]Schnitter \[Em]sehr!
Der \[G]Herzensbetrüber, je \[D]länger, je lieber
Macht \[Em]alles herunter, tut \[D]keinem besonders.
\endverse

\beginchorus
\[Em]Hüt' \[(/F#)]dich, \[(/C)]schön's \[D]Blüme\[Em]lein!
\endchorus

\textnote{Bordun G}

\beginverse
Er macht so keinen Unterschied
Nimmt alles in einem Schnitt
Papst, König und Kaiser, Fürst, Palast und Häuser
Da liegen's beisammen, man weiß kaum ein' Namen.
\endverse

\beginchorus
Hüt' dich, schön's Blümelein!
\endchorus

\beginverse
Er \[Em]ist ein \[D]Schnitter, \[C]der heißt \[Em]Tod
Hat Ge\[G]walt vom \[D]großen \[Em]Gott
Heute \[G]wetzt er das Messer
Es \[D]schneid' schon viel besser
Bald \[Em]wird er dreinschneiden
Dann \[D]müsst ihr's wohl \[Bm]leiden
\endverse

\beginchorus
\[Em]Hüt' \[D]dich, \[C]schön's \[Bm]Blüme\[Em]lein!
\endchorus

\endsong
