% Eure M\"utter

\newsong{Kein Bock}
\beginverse
Sag mal \[F#m]kann ich dir was anvertrau'n
-Ich bitte drumm schieß los
ich hab's Ge\[E]fühl mir werden durchschnittliche Aufgaben zu groß
-wie \[B/D#]meinst'n das?
na mir fällt's schwer den Altag gut zu meistern
und mich \[D]für die Herausforderung des Lebens zu begeistern.
Es gibt \[F#m]richtig viel zu tun bei mir
zu Haus sieht's aus wie sau
auf meinem \[E]Schreibtisch stapelt sich der scheiß
und in die Spüle schau ich schon \[B/D#]garnicht mehr hinein
weil drinnen das Geschirr verkrustet
\[D]Nichts krieg ich gebacken
ich bin echt total gefrustet
-na \[Bm]gut da hillft nur eines:
Ärmel hochkrempeln und rann.
Tja das \[E]sollte ich doch es gibt ja einen Grund das ich's nicht kann
\endverse
\beginchorus
ich hab kein \[A]Bock
ich hab grad \[E]überhaupt kein Bock
hab zwar nichts \[D]besseres zu tun
aber den \[Dm]Drang mich aus zu ruhn
es ist ganz \[A]seltsam
fast wie so ne \[C#7]Art mentaler Block
ich hab \[D] über\[Dm]haupt kein \[A]Bock
\endchorus
\beginverse
-ok ich \[F#m]höre was du sagst,
es klingt ein bisschen nach gejammer
jeder ist \[E]seines Glückes schmied
und was dir fehlt ist nicht der Hammer,
nein du \[B/D#]hast sogar nen Amboss,
die Voraussetzungen sind da
dir so \[D]richtig was zu schmieden
Glück etwar
ich weiß es ja
aber \[F#m]trotzdem komm ich einfach nicht so richtig aus den Puschen
- jemand \[E]muss dich etwas pushen
muss dir sagen "hey nicht Kuschen"
vor den \[B/D#]Aufgaben des Tages
jemand muss dich motivieren
dich he\[D]rausholen aus der Trägheit
und dich schlicht mobilisieren.
ich hab halt \[Bm]so'n geiles Sofa.
-davor muss dich jemand schütz'n
und ich \[E]würde dich dabei auch wirklich gerne unterstützen
\endverse
\beginchorus
doch ich hab kein \[A]Bock
ich hab echt \[E]überhaupt kein Bock
ich hab zwar \[D]Energie wie nie,
mich stoppt bloß \[Dm]meine Lethargie
du bist mein \[A]Freund ich würd gern helfen
aber \[C#7]heut ist das nicht drinn,
weil ich \[D] völlig \[Dm] Bocklos \[A]bin
\endchorus
\beginverse
Mensch wir haben's \[F#m]beide echt nicht leicht
und was ich daran so Pervers find,
\[E]ist das die Gesellschaft unseren Bockmangel nicht ernst nimmt
bei \[B/D#]Depression hat mittlerweile jeder längst kapiert:
das ist ne \[D]Krankheit,
aber ohne Bock wirst du stigmatisiert
-kann nicht die \[F#m]Krankenkasse helfen?
denn wen jemand zuviel frisst
Zahl'n die doch \[E]auch so'n Band im Magen
damit er nicht so hungrig ist.
Irgend \[B/D#]sowas bräucht ich auch
künstlicher Bock aus PVC,
der mir be\[D]hutsam eingesetzt wird
in ner schmerzlosen OP
-\[Bm]Gleiches recht für bocklose es muss etwas geschehen.
Lass uns \[E]Schilder maln und damit gleich auf die Straße gehn.
Nä \[A]
\endverse
\endsong

\newsong{Macht Ihr den Scheißdreck weil Ihr blöd seid}
\beginverse
Ihr \[Em]bietet eure Waren feil
in Dörfern und in Städten.
Ihr \[D]ziehet durch die Lande
und seid \[Em]frohgemut.
Ihr \[Em]tragt alte Gewänder,
edlen Schmuck und gold'ne Ketten.
Ihr \[D]kleidet euch,
wie es sonst keiner \[Em]tut.
\endverse
\beginverse*
Doch \[G]drängt mich eine Frage,
deren \[D]Antwort ich nicht kenne.
\[C]Ähnlich, wie Frage
nach der \[B7]Henne und dem Ei.
Was \[G]gab es da zuerst,
war es das \[D]Ei oder die Henne?
Drum \[C]frage ich,
wie das bei euch wohl \[B7]sei.
\endverse
\beginchorus
Macht ihr den \[G]Scheißdreck weil ihr blöd seid?
Oder \[D]hat der Scheißdreck euch erst blöd ge\[C]macht?
leidadeidei dada\[Em]dei
Seid ihr erst \[G]später blöd geworden
oder \[D]hat euch eure Mutter damals \[C]schon
blöd zur Welt ge\[Em]bracht?
\endchorus
\beginchorus
ladadadeidei dada\[G]dei
daleidei dada\[D]dei
daleidei dada\[C]dei
leidei dada\[Em]dei
\endchorus
\beginverse
Ihr seid \[Em]Kaufleute und Ritter,
ihr seid Gaukler oder Knechte,
ihr seid \[D]Spielleute, Gesellen oder \[Em]edle Herrn.
Ihr nennet euch \[Em]Eberhard der Barde
und Alwine Gerechte
oder \[D]Olbericht das Arschgesicht aus \[Em]Bern.
\endverse
\beginverse*
Ihr \[G]bereitet eure Speisen
stets am \[D]Spieß über dem Feuer,
denn im \[C]späten Mittelalter
gab es \[B7]weder Strom noch Licht.
Die \[G]Technik der Moderne
ist euch \[D]daher nicht geheuer.
Auch \[C]Duschgel kennt ihr
offensichtlich \[B7]nicht.
\endverse
\beginchorus
Macht ihr den \[G]Scheißdreck weil ihr blöd seid?
Oder \[D]hat der Scheißdreck euch erst blöd ge\[C]macht?
leidadeidei dada\[Em]dei
Seid ihr erst \[G]später blöd geworden
oder \[D]hat euch eure Mutter damals \[C]schon
blöd zur Welt ge\[Em]bracht?
\endchorus
\beginchorus
ladadadeidei dada\[G]dei
daleidei dada\[D]dei
daleidei dada\[C]dei
leidei dada\[Em]dei
\endchorus
\beginverse
Seit \[Em]Anbeginn der Menschheit
hört man stets die selbe Klage,
dass \[D]früher alle Dinge
einfach \[Em]besser war'n.
Auch \[Em]ihr sehnt euch zurück
in die Zeit der alten Tage
wie \[D]wird das dann wohl
in 800 \[Em]Jahr'n?
\endverse
\beginverse*
Ob die \[G]Menschen
in der Zukunft sich wohl,
\[D]früher oder später,
zu\[C]sammenfinden in
einem Mil\[B7]leniumsverein.
Dann spiel'n sie \[G]Handyfachverkäufer
und Ver\[D]sicherungsvertreter
und \[C]sagen: "Leck mich fett
das muss echt \[Em]geil gewesen sein!"
\endverse
\endsong
\songtodo{Mein Sack}
